培道生派抗爭匙扣 校長指侵權

培道生派抗爭匙扣 校長指侵權

阿欣因派抗爭匙扣（右圖），被校方全數充公兼威嚇。張志華攝

【本報訊】白色恐怖瀰漫校園。有培道中學學生向同學派發印有「齊上齊落、Fight for Freedom」的鎖匙扣，因設計圖案印有校徽，被校方全數沒收。有教師更威嚇學生涉盜用校徽，侵犯知識產權，或面臨法律訴訟。

20多名培道學生和校友，昨日趁校友會與校長召開會議，聚集在校門外表示關注，要求旁聽會議卻被拒諸門外。

相關新聞：警襲急救員 醫生轟行為如戰犯

斥校方安插罪名

培道罷課關注組成員、中六生阿欣（化名）指，早前有校友製作約300個鎖匙扣送贈給校內同學，委託關注組成員派發。匙扣印有校徽襯底，並寫上「齊上齊落、Fight for Freedom」、「培道女子溫柔柔，培道女子不低頭」字句。她於本月14日和師妹穿上黑衣，在陸運會場外派發匙扣給同學，但一步入運動場內，物品即被校長沒收。她引述校長指，物件盜用校徽和學校名，已侵犯知識產權，但被問到會否採取法律行動，校長拒絕正面回應。

阿欣批評校方「扣帽子」安插罪名，雖然她已表明鎖匙扣並非由她設計，亦無賺過一分一毫，但校方堅稱她為物件持有人，需負上所有責任。其後她在社交媒體公開事件，並上載鎖匙扣圖片，遭訓導老師怒斥「係咪想挑釁校方告你呀？」她指校方曾就事件見家長，提及採取法律行動，令其父親情緒崩潰，「咁樣搞法我就死啦，我冇錢同你打官司」，勸喻她向校方示好，停止參與關注組行動。「真係冇諗過學校會咁樣對我，恐嚇學生捲入法律漩渦。」

阿欣說來年要考文憑試，事件令她無法專心溫書，「成日諗起件事就想喊」，憂慮官司會致前程盡毀，希望公開事件可還自己一個公道。

■記者梁銘恩

上一則
上一則
大狀指無理「體育非遊行」

下一則
下一則
科大防示威 畢業禮分拆改場地

警襲急救員 醫生轟行為如戰犯
新選舉主任問政治主張黃之鋒：越拖越不公
傳蔡亮收死亡恐嚇入住安全屋
青年吸煙被指藏槍 防暴飛身膝壓
今重回尖沙嘴追究警暴 與記者同行
年輕人用生命換改變制度有聆聽有讓步嗎？—駱應淦
禁令範圍遠超起底大狀︰變相立辱警罪
500信徒祈禱盼政府聽民意
運動團體接通知 練跑要問准警方
大狀指無理「體育非遊行」
科大防示威 畢業禮分拆改場地
中大設專組支援「不會放棄學生」
良心店互相建黃色經濟圈
二坡坊玩具舖向示威者派水
銀髮族新城市號召罷買藍店
譚仔現「不招待曱甴」告示 疑遭整蠱
嫲嫲抗侯志強倒泥 爸爸反建龕位捱斬90後原居民出戰 阻鄉黑賣村
泛民荃灣造勢 岑敖暉：打贏保皇狗
民協主攻深水埗 籲選民提防
周浩鼎稱義工被車撞
審議或讓路彈劾總統 商界亦積極反游說美參院通過人權法存暗湧
信中共滲透煽動暴力美籲和平示威贏支持
副總統強調與港同行特朗普盛讚演說出色
台灣萬同志遊行 舉彩虹旗撐港人
抗爭者疑警噴椒加料翌日求醫 被診斷化學物灼傷
男子中催淚彈 月內兩開刀
醫生：化學物可致表皮壞死
台：港警用LINE商陳同佳投案
監警會出報告後或獨立調查
陳帆：港鐵提早收車無政治因素
萬人集會 控訴行街遭警射斷指傷者搵「地下醫護」駁骨

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

唔好意思, 借個位
鍾庭耀發起全港大型民調及公投嘅眾籌post, 需要大家支持

【阻你1分鍾】作為和理非，想今次運動出多分力，麻煩入來此POST

眾籌傳送門﹕

wtf?